佛說：有些東西是可遇不可求的

佛說，生命中的許多東西是可遇不可求，刻意強求的得不到，而不曾被期待的往往會不期而至。

因此，要擁有一顆安閒自在的心，一切隨緣，順其自然，不怨怒，不躁進，不過度，不強求，不悲觀，不刻板，不慌亂，不忘形，不以物喜，不以己悲。

每個人都會犯錯，你若真的深愛一個人，無論他以前如何對你，無論他犯什麼錯，你都會去原諒，甚至為他找理由。

你若不愛一個人，可能對方只說錯了一句話，就立刻翻臉分手。所以，當一個人抓住你的小錯而分手，不是因為你的錯，而是因為不愛你。

原諒這種事，只和愛的深淺有關。有多少愛，就有多少原諒。

我們不能控制機遇，卻可以掌握自己。

我們無法預知未來，卻可以把握現在；我們不能知道自己的生命到底有多長，但我們卻可以安排當下的生活；我們左右不了變化無常的天氣，卻可以調整自己的心情。所以我們應該一天給自己一個希望。

人生有很多事，需要忍；人生有很多欲，需要忍；人生有很多情，需要忍；人生有很多苦，需要忍；人生有許多痛，需要忍；人生有很多話，需要忍。人生有很多氣，需要忍。

忍是一種眼光，忍是一種胸懷，忍是一種領悟，忍是一種人生的技巧，忍是一種規則的智慧。

慢慢才知道很多東西是可遇而不可求的，很多東西只能擁有一次。

慢慢才知道人的性格可以差異到如此之大；慢慢才知道兩個天天在一起的人不一定是朋友，有可能什麼都不是；慢慢才知道手機是別人有事找你時用的，並不是為交流感情的；慢慢才知道快樂常常來自回憶，而痛苦常常來自於回憶與現實的差距。

人生的一切不是算來的，而是善來的，不是求來的，而是修來的。

胸襟的寬窄，決定命運的格局，你能包容多少，就能擁有多少。凡事看得開、想得透、拿得起、放得下，學會隱忍性情，懂得克制慾望，退卻時理智，謙讓時大度，除卻雜念私心，少些攀比計較，才會隨緣自適。

別人都在你看不到的地方暗自努力。

在你看得到的地方，他們也和你一樣顯得吊兒郎當，和你一樣會抱怨，而只有你自己相信這些都是真的，最後也只有你一人繼續不思進取。

有些人離開就是離開了，漸漸地，生活會變得沒有什麼不同，仿佛那個人不是消失了，而是從未曾出現過。

這是我們所希望的，也是必需承認的。原來我們沒有那麼重要，原來我們並非不可遺忘，面對時間，我們都一樣。

逆境使人成熟，絕境使人醒悟。麥穗越成熟越懂得彎腰，人越懂得彎腰才會越成熟。

不要把別人對自己的放棄，變成自己對自己的放棄。人生的日子都是越過越少，剩下的日子都是越來越重要。所謂順其自然，並非代表我們可以不努力，而是努力之後我們有勇氣接受一切的成敗。

無聊分享下
人就三十, 篇文覺得幾有感覺

簡易版：

冷靜D照下鏡,睇下自己個樣, 同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦 世界好公平 如果人人都心想事成 會天下大亂 世上總要有你D咁既廢人

就例如女朋友是否擁有粉紅色乳頭

女: 男人是否大鳩